MDS-Series

B-Series (Cisco) switches uses both web and CLI, the table below displays some but not all the CLI commands, the ones highlighted will be the ones used most often.

EXEC mode commands:
attach 	connect to a specific linecard
bios 	BIOS related commands
callhome 	callhome commands
clear 	reset functions
clock 	manage the system clock
config 	enter configuration mode
debug 	debug functions
discover 	discover information
exit 	exit ffrom the submode
fcping 	Ping a N_Port
fctrace 	trace a route for a N_Port
load 	load system image
no 	disable debugging functions
reload 	reboot the switch
setup 	run the basic setup command facility
show 	display running system information
system 	system management commands
test 	test command
write 	write the current configuration
zone 	zoning server commands

CONFIG mode commands:
aaa 	config aaa
boot 	configure boot variables
callhome 	enter the callhome configuration mode
clock 	configure time and date
fcalias 	fcalias configuration commands
fcanalyzer 	configure fabric analyzer
fcc 	configure FCC congestion control
fcdomain 	enter the fcdomain configuration mode
fcdroplatency 	configure switch or network latency
fcflow 	configure fcflow
fcinterop 	interop commands
fcns 	Name server configuration
fcroute 	configure FC routes
fcs 	Configure fabric config server
fctimer 	configure fibre channel timers
fspf 	configure fspf
interface 	select an interface to configure
ip 	configure IP features
no 	Negate a command or set its default
ntp 	NTP configuration
power 	configure power supply
poweroff 	power off module in switch
qos 	Configure priority of FC control frames
radius-server 	configure radius related parameters
role 	configure roles
snmp-server 	configure snmp
span 	enter SPAN configuration mode
ssh 	configure ssh parameters
switchname 	configure systems network name
system 	system config command
trunk 	configure switch wide trunk protocol
username 	configure username information
vsan 	enter the vsan configuration mode
zone 	zoning configuration commands
zoneset 	zoneset configuration commands

There are several commands that allow you to navigate through the switch "cd", "copy", "dir", "find", "mkdir", "move", "rmdir" and "tail".

MDS-series creating a zone
create a zone and place it in the vsan 	# zone name testzone1 vsan 4
add a member (port wwn example) 	# member pwwn 10:00:00:00:c9:21:40:b8 (port on the host)
add a member (fabric port wwn example) 	# member fwwn 10:01:10:01:10:ab:cd:ef (port on the switch)
add a member (FCID example - hard zoning) 	# member fcid 0x7f0000 (24 bit address)
add a member (FC alias example) 	# member fcalias payroll

MDS-series common commands
display logged in WWN, display vsan information 	# show flogi database
display the specific vsan logins 	# show fcns database vsan 4
activatng a zoneset 	# zoneset activate name zone1 vsan 4
delete a zoneset 	# clear zone dataabse vsan 4
configure the default zone 	# zone default-zone permit vsan 4
display zones and zonsets 	# show zoneset active
# show zoneset
# show zoneset active vsan 4
copy active zone set to the full zone set 	# zone copy active-zoneset full-zoneset vsan 4
distribute the full zoning database to others switches 	# zoneset distribute full vsan 4

  
